complet d’événements. 2. On dispose de 100 dés dont 25 sont pipés (c’est-à-dire truqués). Pour chaque dé pipé, la probabilité d’obtenir le chiffre 6 lors d’un lancer vaut \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. On tire un dé au hasard parmi les 100 dés. On lance ce dé et on obtient le chiffre 6. Quelle est la probabilité que ce dé soit pipé? 2. Soit \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}*.\markdownRendererDollarSign{} On tire un dé au hasard parmi les 100 dés. On lance ce dé \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} fois et on obtient \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} fois le chiffre \markdownRendererDollarSign{}6\markdownRendererDollarSign{}. Quelle est la probabilité \markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererUnderscore{}n\markdownRendererDollarSign{} que ce dé soit pipé? 3. Déterminer\relax